<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux发行版 on Gary W 的中文博客(站2)</title>
    <link>/chiblog/tags/linux%E5%8F%91%E8%A1%8C%E7%89%88/</link>
    <description>Recent content in Linux发行版 on Gary W 的中文博客(站2)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © All rights reserved 版权所有 保留所有权利</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2017 08:47:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/chiblog/tags/linux%E5%8F%91%E8%A1%8C%E7%89%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux发行版教你如何选 给入门者的选择通法</title>
      <link>/chiblog/post/distro/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>/chiblog/post/distro/</guid>
      <description>
        
          
            Linux的发行版何止琳琅满目，简直是乱入你眼。
本篇将介绍选择发行版的经验和通用法则，主要会从PC角度去谈。
更新于2020年，初次发布于2017年
选择发行版需考虑哪些因素 选择发行版时需要考虑的因素不少。选择常常没有完美，只有较适合。
背景、面向用途、用户群、软件源、支持周期、更新激进度、质量、易用程度都是选择时要考虑的因素。
不必完全以界面好看作为选择依据，理论上，发行版都可以选择使用的桌面环境，套用外观主题
因素之背景
背景包括衍生关系与出身。一个Linux发行版出自某商业公司，或非商业社区。有些发行版衍生自另一个发行版，子发行版必然继承了许多上游的特性。
因素之面向用途
一个发行版被设计时，可能面向通用、娱乐、商业、教育、工作、服务器等几种用途之一，或某特殊用途。
因素之用户群
用户群的大小影响接地气的程度。Linux虽是自由软件，但离不开用户群的力量。大用户群会让你更容易搜索到某问题的答案，或找到社区用户所打包的软件。一些软件发布者也可能会优先发布适用于流行发行版的安装包。
考虑用户群时，既要考虑世界范围内的用户群大小，也要考虑国内范围的。
因素之软件源
要考虑软件仓库收录软件的数量。如果仓库收录软件少，安装软件时就免不了上网搜索下载、编译、编译出错、解决依赖关系的麻烦。
一个发行版的仓库中，软件多少既取决于官方，也受用户群影响，因为用户们也会贡献力量去为此发行版充实仓库。
进阶知识：有静态编译、容器、AppImage、Flatpak、snap等技术让软件可跨发行版运行，部分填补Linux发行版间的鸿沟。
还要注意该发行版的仓库在国内有没有镜像，若一直使用国外镜像很影响速度。
可以到清华大学、中国科学技术大学、大连东软信息学院（上面有更多的教育网镜像列表）、华中科技大学、阿里巴巴等国内镜像站先看看。
因素之支持周期
支持周期短会让你不得不频繁更新。支持周期太长代表软件仓库中的软件版本可能会过时。需要了解发行版的Major Release周期、Minor Release周期、延长支持周期。
以Ubuntu为例，它半年发布一个新的系统版本，如18.04、18.10、19.04、19.10、20.04，每两年发布一个LTS（延长支持）版本，其中的18.04和20.04是LTS。非LTS的支持周期是9个月，LTS支持周期是5年。延长支持存在目的主要是为了一些重要服务器等不允许频繁更新的环境。
升级系统的版本理论上只要一条命令，但实际上，升级也是一项小工程。
因素之更新激进度
激进度是指仓库会收录位于测试、不稳定、稳定、非常稳定之中的哪个阶段的软件。前沿则不稳定、中庸两者兼顾、稳重则版本旧。用户需选择。
因素之质量
质量可以指运行出错概率、硬件兼容率、软件源维护质量等。质量也是上面各因素的综合。
因素之易用程度
“易用”在这里主要指开箱即用，省去新手自行调整的麻烦，也意味着默认安全水平较低。专业的用户可能不喜欢这点。不易用的可能连安装过程都是纯控制台形式。
几个主流发行版的描述 Ubuntu 近年来很流行的Ubuntu出自英国一商业公司“大教堂”，“大教堂”面向的是普罗大众用户，被一些电脑厂商所预装，也是目前装机量最大的Linux发行版。
Ubuntu在开箱即用方面做得不错。 面向用途尽管是通用，但有人认为偏娱乐，得到一些游戏、图形技术等开发者优先支持。但也不完全是，也有不少云服务在用它。 曾经国内的一些软件公司简单粗暴地只在Ubuntu上进行测试，只发布适合Ubuntu的deb安装包。但自西方与我们的封锁战开始后，这些公司转向了Deepin或UOS Ubuntu的支持周期见上文。 有少数人遭遇每天多次程序崩溃（最多人用的发行版并不一定是最好的）。 实际上Ubuntu是衍生自Debian的unstable版本。
Debian Debian是第二流行的发行版。
它允许用户选择stable、testing、unstable (sid)几种激进度。
它与Ubuntu较接近，因为它是Ubuntu的上游。从Ubuntu转换到Debian stable会让你有不错的体验和较少的迁移成本。
deb格式安装包和apt包管理方式出自Debian的设计。
Debian每两年一个新版本，每个版本有3年的完整支持加2年的延长支持。
Debian是纯社区的，没有商业成分，与自由软件有冲突的软件包不会被官方源收录。安装完Debian后，默认不会带有任何闭源软件或版权有争议的东西。要安装Flash、媒体解码器等要自行增加几个步骤。
纯社区的Debian被许多特定用途的发行版选为上游。如开源卡片机树莓派的Raspbian、黑客参透测试专用的Kali Linux和Parrot、为隐私和匿名而生的Tails等
Linux Mint 这一个稍提一下就好。Linux Mint基于Ubuntu，其许多用户因喜欢用它的MATE桌面而选它。上面所说的Ubuntu装机量最大，其中不小一部分是Linux Mint占有的。
深度（Deepin） Linux 深度做的国产Linux发行版，基于Debian。有一些政府资金加入，其目前的领导之中有360等公司的。
把桌面和各种日常软件按照国人的大众审美和习惯重新搞了一套 为用户准备好了QQ、迅雷等wine运行的，国内用户可能需要的Windows软件 以前我们国家本有个红旗Linux倒闭了，近年中西之争又让国家重视起Linux，Deepin是目前唯一稍可靠点的国内发行版，并且政府和深度合作搞了个带点争议的UOS
红帽 最“正统”（实际上Linux并不存在“正统”发行版的概念）的红帽，与它相关的发行版有三种：
Red Hat Enterprise Linux（RHEL）
CentOS
          
          
            &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;/chiblog/chiblog/post/distro/&#34;&gt;Read More&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
